<feed xmlns:rss="http://univrouen.fr/rss22" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" lang="fr" xsi:schemaLocation="http://univrouen.fr/rss22 rss22.tp1.xsd">
<title>flux TP3</title>
<pubDate>2022-03-10T15:15:00</pubDate>
<copyright>univrouen 2022</copyright>
<link href="http://univ-rouen.fr" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<item>
<guid>f2fdba76-7d51-4152-8cfd-b6cccee9f0b8</guid>
<title>Fantôme ? Apparition céleste ? Non, c'est un spectre de Brocken filmé sur la dune du Pilat</title>
<category term="Planete"/>
<published>2018-01-29T17:52:00</published>
<image alt="Image d'un spectre de Brocken" href="https://www.francetvinfo.fr/pictures/NKCSq6_lfKDumP_k_keRYBuaKQc/640x360/2018/01/29/eltVideoWs-275222-5a6f4ded67e0a.jpg" length="644" type="jpeg"/>
<content href="https://www.francetvinfo.fr/decouverte/bizarre/video-fantome-apparition-celeste-non-c-est -un-spectre-de-brocken-filme-sur-la-dune-du-pilat_2584892.html#xtor=RSS-3-[decouverte/bizarre]" type="text">Un photographe girondin a filmé un phénomène rare : son ombre entourée d'un arc-en-ciel. C'est au sommet de la célèbre dune du Pilat, à l'entrée du bassin d'Arcachon (Gironde), que la nature a offert un spectacle rare à un photographe local : un spectre de Brocken. Ce phénomène optique provoque l'apparition d'une ombre considérablement agrandie entourée d'un cercle lumineux multicolore. Il a été observé et filmé par le photographe Florian Clément, dimanche 28 janvier. Du soleil et du brouillard Comme l'explique le Cnes, pour obtenir ce spectre, il faut disposer d'un ensoleillement sans obstacle d'un côté et d'un brouillard, ou d'un nuage de l'autre côté. En positionnant au milieu un objet, comme son corps par exemple, on obtient cette ombre entourée d'un arc-en-ciel. Mais elle n'est visible que par le sujet situé entre le soleil et le nuage. Le spectre de Brocken est la plupart du temps observé dans les zones montagneuses. Le nom vient du point culminant de la chaîne du Harz en Allemagne, le Brocken. </content>
<contributor>
<name>France Info</name>
<uri>https://www.lemonde.fr/signataires/julesthomas</uri>
</contributor>
</item>
<item>
<guid>ddbc90c0-b672-4142-94a2-8af6516ac12b</guid>
<title>Un distributeur de rillettes, du quidditch, un kidnappeur kidnappé... C'est le monde comme il va</title>
<category term="Societe"/>
<published>2018-01-29T17:52:00</published>
<image alt="Des joueurs se préparent pour le tournois de Quidditch à Vincennes" href="https://www.francetvinfo.fr/pictures/mbYTpYB9iPqYb612EudxcUYfQa0/0x94:3348x1975/944x531/ filters:format(webp)/2019/11/11/phpclHAk3.jpg" length="644" type="jpeg"/>
<content href="https://www.francetvinfo.fr/replay-radio/on-ne-pouvait-pas-le-rater/on-ne-pouvait-pas-le-rater-un-distributeur- de-rillettes-du-quidditch-un-kidnappeur-kidnappe-c-est-le-monde-comme-il-va_3678007.html#xtor=RSS-3-[decouverte/bizarre]" type="text">Juste avant le week-end, j'ai reçu un message de la médiatrice des antennes de Radio France. Les mots très juste d'Emmanuelle Daviet qui nous dit qu'écouter la radio, c'est prendre le risque d'entendre le monde comme il va. Écouter ses bruits, ses cris, ses larmes, sa rage, ses colères, ses réglements de compte. Pas que ça, mais beaucoup, et surtout en ce moment. Le monde comme il va. Nous sommes le 11 novembre et voilà le monde comme il va. Le monde comme je l'ai lu dans la presse ce week-end. Un monde de plénitude. Où l'on decouvre que le bonheur existe bel et bien : dans la Sarthe, un distributeur de rillettes vient d'êre installé dans un petit village, accessible 24 heures sur 24, parfait pour les fringales nocturnes. Et Mercure, dans tout ça ? Le monde comme il va, c'est aussi déguster du vin en montgolfière à 2 000 m d’altitude dans les Alpes du Sud, c'est nouveau et c'est possible. Le monde comme il va, c'est Ethan et Lorenzo qui dénichent un cèpe de plus de 1 kg dans une forêt de Gironde. C'est le championnat national de quidditch qui avait lieu ce week-end près de Caen. De quoi être optimiste, d'ailleurs j'apprends qu'une soirée leur sera consacré, aux optimistes, le 21 novembre à Nantes. Le monde comme il va, c'est la rancune - ou le génie - au Mexique. La famille d'un kidnappé a kidnappé la famille du kidnappeur. Ce sont des oiseaux ivres en Islande, des oiseaux qui volent bas, très bas, qui titubent, qui frolent les piétons, qui n'arrêtent pas de chanter fort et mal. Les baies qu'ils ont mangés sont en fait fermentées. Le monde comme il va, c'est aussi un concours de circonstances malheureuses à Hawaii, où on peut mourir en tombant dans un tunnel de lave qui passe sous son jardin. Le monde comme il va, c'est un escape game sur le psoriasis quelque part en France, c'est Mercure qui passe devant le Soleil entre 13 et 17 heures, comme tout ce qui se passe au dessus de notre tête, c'est très rare mais comme souvent on sait pas trop quoi faire de cette information. C'est la fête des célibataires en Chine, au moment ou l'Europe se recueille, jour de soldes monstre pour l'Empire du milieu, pour célébrer la solitude ou la liberté c'est selon. Les Chinois ont dépensé un milliard de dollars en 68 secondes sur un site de vente en ligne. Et ça c'est aussi le monde comme il va.... </content>
<contributor>
<name>Olivia Leray</name>
<uri>https://www.francetvinfo.fr/redaction/france-info</uri>
</contributor>
</item>
<item>
<guid>ddbc90c0-b672-4142-94a2-8af6516ac12b</guid>
<title>Une "pluie de sable" est tombée dans plusieurs départements de la France, mardi 15 février.</title>
<category term="Planete"/>
<published>2022-03-16T12:02:00</published>
<image alt="La route du parc du Retiro à Madrid, recouverte de sable du Sahara, le 15 mars 2022" href="https://www.francetvinfo.fr/pictures/dF8dhRK9c9MK6Tw2bgsBx_vl8uw/0x52:1024x628/944x531/ filters:format(webp)/2022/03/15/phpZbllC7.jpg" length="644" type="jpeg"/>
<content href="https://www.francetvinfo.fr/replay-radio/on-ne-pouvait-pas-le-rater/on-ne-pouvait- pas-le-rater-le-sable-du-sahara-en-visite-en-france_4988913.html" type="text">Vous aussi, vous vous demandez pourquoi il fait tout jaune dehors ? Mardi, quand j'ai vu les tabourets du balcon recouvert des petites taches marron, je me suis dit que mon mec a fait du bricolage sans nettoyer derrière lui. Alors oui, j'étais colère, oui, je l'ai disputé. Et puis j'ai allumé ma radio : une "pluie de sable" colore le ciel de plusieurs départements de la France, portée par des vents venus du Sahara. Des stations de ski aux dunes, @LauraLavenne revient sur ces images “dingos” du sable du Sahara qui a recouvert la France. C'est donc un phénomène météo causé par le sirocco, ce vent chaud chargé de sable, qui est en train de survoler la France. Et ce n'est pas exceptionnel. Souvenez-vous : c'est arrivé l'an dernier, en février. Mais c'est toujours aussi insolite. Et ça donne des images assez folles, notamment en altitude. Dans les Pyrénées, "C'est dingo, totalement hallucinant", pour ces snowboarders : la poudreuse qu'ils descendent ressemble à du sable. On termine la journée sur de belles images, on vous confirme que les poussières sahariennes ne nous ont pas empêché de rider sur notre belle quantité de neige C'est assez impressionnant à voir. Et ça l'est d'autant plus que les glaciers n'aiment pas trop ça, la poussière de Sahara. En cas de phénomène répété, ça peut même en accélérer leur fonte, selon l'observatoire ATMO qui mesure la qualité de l'air. Pour l'instant, ça n'a pas entraîné d'épisode de pollution. Le seul fait marquant est que ça dure quelques jours, avec une "ambiance Sahara" jusqu'à jeudi au moins... </content>
<contributor>
<name>Laura Lavenne</name>
<uri>https://www.francetvinfo.fr/redaction/france-info</uri>
</contributor>
</item>
<item>
<guid>a7da3b5f-a941-45e7-81fa-6db4eea9fdf3</guid>
<title>Insolite. Les noms de certaines rues de cette ville de l'Aveyron changent pendant un mois </title>
<category term="Societe"/>
<published>2022-03-16T07:02:00</published>
<image alt="Une jeune fille remplace le panneau de rue par celui créé à la mémoire ed Jaqueline Dombre" href="https://static.actu.fr/uploads/2022/03/millau-960x640.jpg" length="644" type="jpeg"/>
<content href="https://actu.fr/societe/insolite-les-noms-de-certaines-rues-de-cette-ville-de-l-aveyron-changent-pendant-un-mois_49354666.html" type="text">Tout le monde ou presque connaît le maréchal Foch. Normal, outre ses exploits militaires, sa renommée est garantie par une présence quasi-systématique dans les communes de France. Pendant un mois, à Millau (Aveyron), il en est autrement. Le maréchal vient en effet de s’effacer au profit d’une figure du monde d’aujourd’hui, Wangari Muta Maathai, Prix Nobel de la Paix 2004. Et ce n’est pas le seul « grand homme » à ainsi disparaître (temporairement et symboliquement) dans les rues millavoises. Dans le cadre du mois de l’égalité Femmes-Hommes, une opération de renomination temporaire des noms de certaines rues du centre-ville s’est en effet déroulée dans la ville. Des figures locales aussi Une action organisée par la Maison de Ma Région, la Ligue des droits de l’Homme, l’association Myriade, la Ville et l’Union départementale des associations familiales, a eu pour but de mettre en lumière des femmes célèbres, activistes, militantes, scientifiques, cheffe d’entreprises, qu’elles soient connues au niveau national, mais aussi au niveau local. Le boulevard de la Capelle a par exemple été rebaptisé boulevard Jacqueline-Dombre, militante du Planning familial à Millau et créatrice de la ludothèque. Ces panneaux ont été installés pour un mois pour mettre en avant le fait que 97 % des noms de rues mettent à l’honneur des hommes. </content>
<author>
<name>Fabien Hisbacq</name>
<uri>https://actu.fr/auteur/fabien-hisbacq</uri>
</author>
</item>
<item>
<guid>d7f9e71a-5286-4921-b61d-f389007be6dc</guid>
<title>Finistère : une mystérieuse inscription sur un rocher enfin dévoilée </title>
<category term="Culture"/>
<published>2020-02-25T11:16:00</published>
<image alt="Image de la gravure sur la pierre" href="https://static.lexpress.fr/medias_12208/w_2048,h_1146,c_crop,x_0,y_150/w_968,h_545,c_fill,g_north/v1582624775/l-inscription -mysterieuse-gravee-il-y-a-pres-de-250-ans-sur-un-rocher-a-plougastel-daoulas-a-enfin-pu-etre-decryptee-grace-a-la-competition- relayee-par-les-medias-du-monde-entier-lancee-par-la-petite-ville-en-mai-dernier_6250704.jpg" length="644" type="jpeg"/>
<content href="https://www.lexpress.fr/insolite/finistere-une-mysterieuse-inscription-sur-un-rocher-enfin-devoilee_2119267.html" type="text">Elle a suscité un engouement inattendu aux quatre coins du globe : la mystérieuse inscription gravée il y a 250 ans sur un rocher à Plougastel-Daoulas, dans le Finistère, commence à dévoiler son histoire grâce à un concours dont les résultats ont été dévoilés lundi. "Aujourd'hui, on a fait un grand pas", s'est félicité Dominique Cap, maire de Plougastel-Daoulas, près de Brest, après avoir dévoilé lors d'une conférence de presse les noms des vainqueurs ex æquo de ce concours visant à proposer une traduction de cette inscription. "On a un cheminement totalement différent mais on arrive quand même à un fond d'histoire qui est similaire, celle d'un marin qui a péri en mer et d'un proche qui a fait sculpter cette pierre en son hommage", a expliqué l'édile à propos des deux hypothèses retenues par le jury de ce concours lancé par la petite commune. Pour les deux équipes gagnantes, il s'agit d'un texte en breton les dates correspondent aux moments des faits et de la gravure. </content>
<author>
<name>LEXPRESS</name>
<uri>https://www.lexpress.fr</uri>
</author>
</item>
</feed>
